非洲礦場監督員part 3 含多張環境圖 最後送比大家(end)

非洲礦場監督員part 3 (end)
Kilimanjaro 山 就係礦場正對面 ，沙塵暴 ，山頂湖，雙彩虹

即刻搶第一！！！！！

搶寶石

樓主
請問非洲有冇哆啦a夢

哇好撚靚屌
好想去 得禁區先見到？

推，巴打好有心解答左好多問題，追左好耐

你過黎可以做埋小夫Tim

有冇戲院呀 夜店果d,大時大節有冇咩搞作？

非洲旅遊區睇大自然係好靚好靚 有機會要去 你先會發覺 真正大自然 原始係咁

第一個post既傳送門

第二個post既傳送門

Facebook page 好快會更新返

有阿 我去果邊睇過變型金剛5 哈哈
果邊有音樂節 好high下嫁

咁快part 3

留明 仲追緊第一個post

啲樹 黃昏 草原 好撚epic
非洲嘅自然環境 有種好強大嘅魅力

我地城市人去到會更加平靜 體驗好深好深 但要放下城市人既身段 因為我覺得住慣大城市有種身段放唔低
果邊食野要用手食 環境唔乾淨 成腳都係泥
但係非洲就係咁 體驗緊自出生以黎未有過既生活就要放開自己去接受

想問100美元生活 咩程度？ 夠唔夠買樓之類？
其他礦冇錢都肯做？

買下糧食，佢地係買地自己起 今日有錢買兩塊磚 冇錢下次慢慢起
冇錢 但有飯食 好多連飯都冇得食 餓住

完全接受到 自己煲水沖涼冇廁所兩個月都試過
嗰陣我仲係小二 三 我自從感受完之後 真係返唔到轉頭

鄉村人嘅純樸 大自然嘅偉大同震撼
係暴雨下行過懸崖嘅竹橋 向下望勁急嘅洪流
又高又大嘅森林 嘢食係好天然好濃嘅味道

好簡單都可以好開心 係啲田捉下青蛙仔 玩下牌
黃昏係曬到成個天金哂 一望無際
一到夜晚就聽蟲聲 成班細路跑下跑下又一日
到今日回憶 我都仲好感動
如果唔係涉及利益 我最有感觸係啲人 真係好簡單

追到live
好感謝樓主分享，真係大開眼界
有機會買石果日，睇下會唔會搵到你先，都講幾好多年後

留名 post 1都未追完
睇樓主係非洲既見聞大開眼界

留名

LM

所以生活係繁華嘅城市 回想番細個係鄉下嘅寧靜 有時會好想好想再回到鄉下生活一段時間 自己既心情都會放鬆好多

pm左巴打想要石石

你塊地幾錢到？裝修又幾錢？
做農場果類有冇得搞
有時會幻想 整個 未日後 可以自給自足生存既地方

連登少有高汁po
樓主可唔可以定期出po

feel落樓豬喺嗰度算有錢 有冇諗過點樣改善嗰度嘅人/你礦場工人嘅生活

Lm

返住工都要追你po 樓主人生真係精彩

Btw有冇靈異事件發生過聽下

一口氣追哂3個po 真心佩服樓主like左fb 希望過幾年求婚仲可以搵你買到好野

你下次返去係幾時？
如果淨係講人工 你覺得你付出同回報成正比嗎？

冇問題 多謝支持😉

塊地每年交200美金左右 ，但比礦主就係用出產量%去比 ，
果邊做農業有中國國企 所以冇得攪
果邊中午已經好似未日 有時熱到菜都死左

我諗呢個post係最後啦 你like fb 之後我run番個page會經常送野

我一個人既力量只可以改善到我而家手下既工人 有工開有飯食有出糧
要改變果度既人改變唔到 人種脾性同政府問題唔允許

我訓覺果時見到個黑影係我床既左下角 成身郁唔到 佢再慢慢行過黎我右手邊靠塊面去我度 因為好黑 睇唔清 但佢一直講野但完全唔知佢講野 人稱鬼食泥

你得嫁 努力

屌你2000呎，一個月100蚊多d月租

當下心情如何
有無驚到飄冷汗

但其實有無可能個黑影係黑人想入你屋爆格

唔知 等疫情
人工唔成正比 因為運氣差 開左幾年追左好多礦脈都冇成果 除番開一個月得幾萬蚊 因為大部分都係投資者度 ，咁我都賺左既其實

成塊地加埋幾萬呎😂兩隻狗可以自由奔跑

可能佢想啪我

睇完3個post 我都有啲想...

我知巴打唔做零售, 但小弟搵緊terminated嘅tourmaline同tanzanite原石, size大概為7-9g, 35-40mm左右. 巴打會唔會有好介紹?
小弟對原石晶狀極有興趣, 最鍾意成粒晶石做吊墜

第一個po追咗少少 可能重覆問
想問下非洲其實有無靚嘅女仔 有無圖

po1有講 有呀 好似話幾多添
不過圖就冇 樓豬del哂驚老婆亂諗

淨係想知lin頭係咪黑到反光

嘩！開到第3個post
留名先

要由國家層面推動基建 教學經濟
講到尾最重要係資源

樓主去非洲開工，老婆點算

屌

如果去旅行 有無地方推薦呢？現代同原始夾雜咁

有無用過jumia

樓主打算幾時返香港？定諗住係嗰邊過世？

上個post見你話個礦掘完就咁放返喺度
咁其實呢樣活動算唔算對環境好大傷害？

你諗住做成世定做返就轉行？

終於由第一個PO睇到第3個PO
點解第3個PO係最後
學到好多野~真係唔想比佢停

好彩搵到第三個post
一直追live

樓豬講過因為疫情而家喺香港 每次喺個邊留3個月 唔會喺嗰邊過世 因為香港係佢屋企

巴打我對非洲好有興趣 成日睇非洲既書
你有無去下非洲既旅遊區 住下啲luxury camp

搵你買鑽石做戒指 係咪會design埋？

唔係資源咁簡單 非洲點會冇資源
非洲啲資源係多到個個國家都想去搶
最大個問題係政府本身就欺壓自己人

樓主
2G 3G Facetime到咩?

追po見你咁危險又要成日驚比人殺人越貨
有冇諗住做到幾時或者點樣就收手？

慣左d生活番唔到轉頭，好似睇記錄片 d軍人慣左上前線 番到後邊會不安咁

骯髒大盜
樓主可唔可以講多D非洲風土人情
文化衝突
有咩動物見過/食過
奇怪食物呀
特別經歷之類

想知多D呢D方面
非洲土著人馬塞 佢地人生得高 又瘦 手拎住長滕條 腰有把開山刀，佢地會主動買啤酒比我 好nice 佢買一支比我 我買兩支比佢 佢再買3支比我，好攪笑
食過铃羊 落雨時有好多大大隻蟻后 佢地會捉黎生食 我會洗完炸左先食 ，高蛋白質 又係有影片 但要搵
見到馬塞女人個頭有一大群烏蠅跟住佢個頭 因為佢頭髮查左動物既油 佢地又唔會介意有烏蠅 好新奇
請你飲啤酒係唔係為左同你拉關係
想要著數?
你費事欠佢又請返佢咁
仲有無咩特別野食過?
佢地煮野係唔係一律BBQ?
馬塞人條藤條係唔係用來打人同驅逐野獸?
佢地有無D咩特別武器?

幫襯左樓主了，期待收到

會唔會同其他人咁啱跟緊礦脈去同一個礦囊?

挖挖下去左人地度

追到LIVE左
老豆係首飾維修老師傅
細細個就睇住佢鑲寶石 成日分享D寶石比我地睇
只係見親都係已經切好晒既石 原石反而就無見過
上個POST見到你粒綠寶原石真係覺得好震撼
跟住就諗起老豆話綠寶好難鑲 因為好脆好易鑲爛
祝福樓主挖多D石賺多D 同埋造人成功

推

礦入邊最熱試過幾多度？
係果邊有冇香港朋友？

你喺嗰道有冇車? 通常D 人楂咩車?
想問你嗰道有冇得睇動物大遷徒?
定係去肯雅 MASAMARA

樓主有冇請成隊兵保護自己

一個礦場點解會出到唔同種類嘅石嘅？我以為淨係出到一種

話時話 冇注意

佢都有返工

Kenya 既旅行團 睇動物大遷徙

已經係香港了 一年了

會 全球礦場都係咁 呢個工作就係破壞緊環境

點到即止就好了 😉

可以幫你搵下 再加自己少少想法都可以 係我度訂既飾物 全部終身保養

可以 會卡住

想問diamond 工場通常在印度? 我見你成日話要搵印度廠攞資料。

希望有生之年可以買到隻戒指同依加嘅女朋友求婚

樓主公司係咪離唔開紅磡凱旋 駿昇 富高果堆
好似全香港嘅珠寶玉石公司都喺果頭咁

唔知 可能我享受咁既生活

佢地好客 ，大多bbq,藤條趕牛羊用既
武器開山刀

會 兩個礦口撞到大家都要退

正確 欣賞你爸爸 香港手工師傅唔多 但冇人承傳

樓主想問下你 信唔信水晶真係有能量改變到人既磁場 ？

無燒坦桑，黃色坦桑同埋雙色坦桑會唔會好少有，價格高唔高?沙弗萊芬達翠榴之類嘅石榴石同尖晶石係咪全部都無燒?贊比亞祖母綠係咪平過差過哥倫比亞嘅好多?

27度左右
冇 所以叫孤獨的礦人

唔係 好多地方都有 但性價比一定係印度

加油巴打

中等級 個page既海紋石係我逐粒簡 價錢高少少但靚

磁場唔敢講 但可以比到一種信仰你

唔會話好少有 只係佢選擇唔燒
石榴石唔需要燒 天然顏色已經好靚
贊比亞靚既都好貴 但同哥倫比亞比會差一節

我都想知，非洲人係咪開始網購

之前留過名aquamarine
唔洗高質啊
鐘意多啲雜質+花紋
類似咁再raw啲就正
麻煩曬巴打先

第一張J左

如果去到好深好深嗰陣 炸左既沙石係推埋一邊定拉上地面？

想買小形紫礦山 你有嗎？

另外 高質po
希望巴打早日成功

要搵下 以前有一個 但唔記得有冇賣 搵下先

我答你唔到阿 唔好意思 太多公司啦🙏

我地會鏟入細袋度 再 到一定量再用機械一包包吊上地面，可以介紹紫洞比你 我簡得既 基本都已經好靚 你fb pm 我阿
多謝你支持

收到你福袋msg，如果可以detail d講，大約有乜石，包裝係點會吸引D 我考慮下買邊款再答你

btw有無藍寶石原石

唔該曬你先！

識嘢

想問樓主有冇羽毛螢石？

Fb pm 問會比較好 會有圖有名稱提供比你

得無燒星燒藍寶石原石 灰灰藍藍咁

貴唔貴架其實

巴打有冇挖過青金石？

福袋有D咩

冇挖過 但有賣過好多噸

一公斤500蚊左右😂

除咗S7你仲有帶咩石？

林林種種好多石 有圖有名稱有重量 全部礦物原石 你fb pm 問福袋 就會有資訊提供

滿髮順髮貓眼銅髮晶

有冇睇過動物大遷徙？

冇 未來會去補番睇 成日去做野都未睇過 ， 有機會開團招巴打絲打一齊去玩

去睇動物大遷徙都係我wish list, 如果到時有local tour 請推介

會唔會喺咁嘅樣？

差唔多 好呢個少少

買粒原石戴下都幾靚

非洲喪禮係咪好興黑人抬棺

Like左樓主個page
好佩服樓主既勇氣
過幾年我都會去新既地方重新開始
希望可以學到好似你咁

我起某個印度網copy出呢㗎
入邊寫個Price Range喺usd 60-80 per kg

唔好意思，想問有無橄欖石或者紫水晶原石

有無啲細啲可以要黎戴

追晒post
大開眼界 多謝巴打
已like facebook page
等時可能有需要搵巴打幫手買石
祝你平平安安 順順利利
保重身體呀

迷暈晒我地 捉我地去仲礦工

有無電氣石
壓電效應好神奇

Strong post lm

唔同國家黎

唔好太在在意人地眼光/說話 因為我去非洲都會比路邊黑人話我係 支那 支那 扮李小龍把聲 扮雞把聲去串我，所以放開少少就可以啦 加油👍

差唔多係呢d價 証明我冇呃你😂

有 你fb pm我 我再問你詳細少少 因為紫水晶有好多種

你灰灰藍藍黑黑都岩？

係 每人咬住一粒波 鞭策你地挖快d

多謝你支持 咁努力睇哂真係好勁抽😂

先係tourmaline ,都貴嫁

終於追晒三個po

想問經理人工幾錢？
點解會信得過佢唔會殺你？
因為你話出礦得你同經理會去執

平時出去把槍會擺腰帶槍袋？
定攝係褲頭？
得閒會唔會練下開槍？

有冇炸藥相睇吓？
啲炸藥係你哋憑自己經驗落
定係有個專家去處理？

加油巴打睇你po學到好多野

追左兩日po 終於追到live,
樓主你好，你粒月亮石好原石靚呀！！！！
未打磨已經咁強藍光，好好j
可以分享多d 月亮石嘛

巴打可唔可以影你屋企坐紫晶睇下

記得預埋我

一開頭去到唔識人驚唔驚佢地真係郁你

好睇，睇睇吓就睇晒

非洲有無supermarket之類嘅野
屋企去要幾耐？揸車？
係非洲屙屎有無馬桶，定係要蹲？
有無廁紙？定係要用樹葉？

經理人工500美金 比當地人收入高出5倍
都信唔過嫁其實 只係賭佢唔會恩將仇報
槍會放係車 唔會跟身嫁 因為我地真係去某地區先帶槍 如果唔係唔會帶 放夾萬
我個partner 佢係其中一條礦道到整左練槍位 但一直冇用

負責放炸藥有3個人 ，炸藥圖冇影度 只有鑽完孔準備放炸藥既圖就有

如果要用月亮石做擺件咁強光一定要灌左膠先 固定左粒石唔會咁易碎先，咁灌膠左佢個光面會一直保持住 先做到擺設

影唔到個感覺 因為我鐘意細晶體 實物每粒晶體都會閃 實物靚好多

佢地唔敢既 因為佢地知我地每次去個政府官員屋企 佢地只係嘴賤 但唔會郁手

有阿 for外國人
屋但去10min 礦區去 3個半鐘
我礦區起左個坐廁 之前冇坐廁要蹲 個洞係挖出黎
當然有廁紙 但佢地唔會用 只會用水洗pat

有團記得報名

有冇 tanzanite?

嗰時去睇動物，有日司機忽然肚痛，就駛左去一個冇人地方，落車拎住樽水去車尾屙屎，冇拎廁紙

依個幾錢到？ 好撚靚

我鐘意首飾咋 頸鏈 吊咀 耳環 戒指 手鏈 手串
啲藍光好迷人🥰

你們分別時有冇握手😨

你fb pm cap呢個圖阿 我朋友會彈比我 我會親自招呼你

中哂月光毒

😍好溫柔嘅藍光 有時有啲角度好閃耀迷人

用水洗係就咁倒水沖，定係都會落手捽幾下？

可唔可以用呢種石整耳環？

原來非洲都有咁綠嘅山

有冇喺非洲見過gay佬？

可以阿 但耳墜好d

睇地區我礦區係咁 慘不忍睹

點解兩邊都要退？

暫時冇 見過鬼妹拖住兩個部落黑人 ， 識玩

江湖規矩

仲以為會開槍殺對方

黑人大碌鳩

follow 你fb先

有無見過d令你良心受衝擊而又無得出聲既事？ 食嬰兒，割禮果d

見過非洲小朋友好瘦好瘦 一大班 行埋黎 佢地唔係要錢 佢地比個手勢係要食物 而果刻我係車度 只可以唔望佢地 之後開車走 唔係我唔想幫 因為我見到佢地媽咪叫小朋友黎問外國人拎食物拎錢 如果我比左 佢地更加確信我呢個膚色既人係會幫佢地 佢地會愈黎愈多人咁叫小朋友咁做。佢地個文化對錢冇慨念 要點去運用，實際例子 我幾個工人出糧 第一個行為係去買啤酒飲 ，屋企有家人 人工底 冇飯開 都仲要買酒飲，所以非洲文化問題好難改

多謝哂你 幫緊我 幫緊我

比想像中好好多, 十年幾深圳都好多
但D工人又似依家深圳D三和大神

定係佢地諗過儲一世錢都無乜野做到, 所以今朝有酒今朝醉算

有時對得人多 眼神望得多 你就會知道果時果班小朋友個眼神係好想你幫佢 佢想要你幫 但無奈我只可以離開

其實礦脈係點樣 有冇相
如果沿路挖落去都見唔到礦囊 幾時會放棄 定係點都會keep住挖落去
會唔會有咩科技/儀器可以追蹤到邊度exactly有礦石
一個礦囊通常有幾大？ 係咪好似啲旅遊節目果啲可以坐船入去既水晶洞咁大？ 咁搵到一個咪好多錢？

追到3！樓主你好請問灌膠係點做、具體有咩作用？係咪咩石都要灌？灌同無灌既外觀有咩分別？

好似有

追左三日終於追到最LIVE喇！
祝爸打盡快搵到心中理想數目然後快啲退休，唔係屋企人會好擔心

礦脈係一條水晶帶黎 而水晶帶既品質決左左礦囊寶石既品質
礦囊有時係冇野 要再挖 反正就跟住水晶帶去行，只有靠經驗追蹤
礦囊冇固定 有時幾米乘幾米既大礦囊，有時一米乘一米、洞口好細，搵到一個都要分品質 靚品質7位數8位數都有 只係我冇運

主要加固石質硬度 如果粒原石我唔小心撞到 跌落地就會爆，以加工黎講 9成石都要灌 先係做圓珠黎講，灌完冇灌做成成品外觀冇分別 ，

等有錢先（疫情都未搞好）非洲反而都幾貴，個度啲人點/治安好唔好，想問下自由行去唔去得過？

入礦洞, 要唔要睇地圖? 定係要靠人腦去記? 覺得好易行錯路失踪

水晶帶係黃色一撻撻果啲？
水晶帶都係礦石黎？ 會唔會挖埋個水晶帶出黎
btw 我之前睇過utube東南亞有市集賣礦石原石定玉原石 買完可以即場比錢佢割埋
搏佢如果係靚野 個市集會幫你高價買番
如果你地啲專家去到佢地咪執粒
定係其實同賭場一樣除笨有精點都唔會蝕

係~ 老豆都話呢行已經無新人入行
主要係 D老師傅無時間收徒教人
同埋收徒都無糧出比佢地

礦脈中會冇黃鐵礦 石墨 水晶等等共生
水晶帶都係水晶黎姐 都係礦石黎 ，水晶唔會挖 因為我地要既唔係水晶
咁呢d市場有佢遊戲規則 好多石既成形都唔一樣 未必知點睇佢果種石種

我覺得你可以去學 唔好講到承傳咁偉大先 大家後生 點可以利用夕陽技術帶番去現今潮流 做個品牌 貼地既價錢高質既技術 你會有好多熟客 未來我信香港好多人會慢慢認識更多彩色寶石 開托一條新潮流既切割店鋪

每一行都辛苦 其實冇話合唔合適 只有想唔想做既、2020年既女性可以做到好多野 唔好太比咩男人埋 咩野合唔合適ban左先😉你有興趣未比佢睇下你既覺悟同堅持 可能有另一翻新既天地呢

每日去落 好飲每日都返屋企 好難會記唔到

入馬鞍山礦洞時，睇地圖睇唔明，好驚出唔返黎，d支撐架生晒鏽，又好易撞到洞頂

好危險 帶條線從洞口開始拉

其實非洲好多地方既資源都好富豐，點解會發展得咁差咁落後

時代唔同左
今時今日好多人都學緊金工
我身邊d金工撚都係女仔多
我自己都慢慢做緊相關嘅野

呢行搞成咁 老一代一定責任
我想學寶石切割 靠人脈關係搵到人教
佢開價係100k HKD一小時
我屌撚你啦 雖然想係起行投資係要用特別多錢
不過你推到咁高 我咪搵其他人教

目前自學 其實唔難

要起呢行發展 點都要讀鑑定
讀上去會講埋物理野
如果冇興趣 會讀得好痛苦

唔緊要😉點都好 好尊敬你dad 同香港手工老師傅🙏

政府無系統性保留資金 需要支那起公路 發電 水霸 令當地有極大負債，還唔起債務就屬於支那，國家冇錢就人民冇錢，錢去哂政府 政府又用黎還債 無底洞

十萬港紙一個鐘？？

其實我都有係香港搵師傅整野 想支持本地師傅 但個高恣態既態度真係令人好唔舒服 比錢買難受 😣

係
仲話 要學幾耐 好睇你吸收幾多

放心 呢一代好多年輕人努力緊
香港好多人材
過左十幾年 就開始復興返本地珠寶業

雖然你問我 我一定會移民走去日本/台灣
各種問題

佢係咪就係brian cha口中所講 "近排有好多朋友問我，喂brian" 既朋友

等你呀巴打

佢好認真
不過我諗係打發我走嘅借口黎姐

如果齋講讀書，academic ，我可以的
但practical 上，去分佢淨度，睇入面瑕疵，我就覺得唔易

如果單純要過個考試 我認為唔太難
有上堂有溫書加少少認識就夠晒

利申 未考試

我知道早排好興微鑲果陣 勁多做微鑲既都係女仔
曾經開過玩笑同老豆講有無得請我做
老豆話我年記大 肯定唔請唔知佢係咪都係講笑
不過而家仲肯入行既人應該係好有熱誠
我都希望本地珠寶業 特別係維修呢方面可以興起返
唔好下下都靠大陸

100k HKD一小時肯定係打發你
佢地自己做野都唔夠時間仲邊有時間教你
老豆日日都OT 返10放11 不過佢呢D就係多勞多得既..
話自己做野好過花時間教人

到做落就見真章
我睇唔到啲花就67

練多d

係 我都會抱有期望 我想多d人加入我呢行

只要你地飲羊血 冇問題 😂

考左先應該都冇壞

其實都係人夾人 做呢行好有心 要比師傅知道你好有決心學先會教 幾十年功夫唔係隨便傳，我都信你老豆都想功夫承傳 可能簡唔岩徒弟

追到part 2 ， 見你似想關post跳過黎問咗先。

有人撩我家人投資澳洲opal、你覺得前景如何？

家人以前開加工廠、係大陸同泰國。
近年轉做人工鑽、出黃 藍 粉 白鑽、想我返去接手。
你會唔會有朋友可以接貨？

曾經有人問過我老豆收唔收徒弟
但我老豆答佢收徒無問題 但係無糧出 果個人聽到無糧出就走左
而家有心學仲要捱得住先得

咁快end啦

人工鑽既市場唔係香港 係內地，現時千祈唔好接手任何礦，以我開礦既心理 如果個礦好有發展空間 /礦藏豐富/澳洲opal有銷量 ，只要中任何其中一樣 人地都唔可能會讓個礦出黎，何況現時環境好大機會係 礦藏量少+開採困難+有價冇市，邊個接手邊個死 。開礦最大開支唔係接手礦 係開採果時錢真係以5-6位數咁燒住去

之後可以睇蘋果訪問

謝。以我所知、 佢地已經投咗2-3間屋既錢落去。
我係唔會接呀、似中唔係做開、好難做得好。
不過好似好可惜咁。
好多80-90年代既野都做唔落去。
眼見好多家族珠寶公司、每年汁好多間。
就算做到好大先搵得個雞碎咁多
重要俾官拖數走數

而家有價冇市 沒辦法 買家收入少左出手低左
礦賣得少左石 收入少左 比採購商壓價 就縮細開採規模，量少 價就高，價一高 買家就買唔落手 ，資金轉唔到 惡性循環

我一路有個疑問，用水洗屎忽但冇野抹乾著返條褲咪濕晒？

lm

天氣乾燥好快乾

好快乾

收到了，包得幾好，好驚囉上手自己跌爛

佢比左一堆我 放工番去先慢慢睇

多謝支持 如果有唔滿意隨時講 隨時更換👍

可以pm睇左圖先

福袋會有d咩

冇fb
冇得pm

開番個acc , 👍 有10幾種石 隨意簡

依家覺得每粒石都係有血有汗,有佢故事

好似摸緊地殼既形成咁

唔開啦
有冇得揀鑽石嗰d

好大陣味，唔知係唔係非洲黑人既精味

聽講礦工為偷石出礦區，會將寶石塞入身體某洞隱藏

頭先睇過一篇文講美國從香港進口
最多嘅係珠寶同寶石
唔知道會唔會影響到呢個行業嘅生存呢

吞左再屙出黎都有

所以好多香港大公司出現財政問題 我認識某幾間以前幾大既香港公司已經執左

可以阿 今晚見

你又知道嘅

好多人留意樓主又係我呀，想要原石果個有冇D靚既原石俾我，唔值錢都可以，靚就得，請你食飯

邊到等

夢裡等

食咩先 睇下食咩而定你拎到咩野石

有時知道一d野唔洗自己體驗既😂

月光石幾百蚊得唔得

唔見你嘅

你一日要檢查幾多粒屎眼

咁你直接買啦巴打😂

未到夜晚

每日3次 每次5粒

我想要D好大粒 無雕琢過

你鍾意咩石？？有冇見過邊D石最靚同稀有

想依家就見到你

順便俾你check吓屎眼

利申 非gay

做大牌子金行果啲師傅
三四十年經驗
比盡先兩皮人工
到六十幾就叫你退休
真係心鳩up

月亮石平均都係手指公左右大細 唔會大大粒

只要係礦石 形態好我就鐘意
最靚我覺得係opal , 稀有就翠榴石

蛋白石會唔會好貴？？？真係幾靚

玩手鏈係會上癮，不過都唔係太貴，最貴係一條黑超七，下一條想買係藍色彼得石

想知道原石買黎會做咩？我之前網購 店主送左一粒紫晶原石比我 佢話擺喺手袋跟身 之後擺粒石喺窗邊曬月光 唔知係米跌左落街 失蹤左

咁樣3粒幾錢啊？驚我fb搵完樓豬之後唔買 混吉feel阻住樓豬
我本身對玩石唔大決心 但見到樓豬嘅故事又心郁郁

我買左十幾粒
我都係放係電腦枱頭咋,都係得閒LOAD囉上手撚下

巴打淘寶呢d月光石咁平到底係真定假

睇品質阿有平有貴

彼得石都幾靚阿 識玩👍

哈哈 同我whatsapp過既巴打絲打都知我唔會因為混吉而唔理人 反正佢問我會答

賭石 答你唔到 一彈話真 買到黎係一粒膠我咪奶野

講起賭石, 樓主有無玩翡翠?

冇 曾經朋友想強制想我學 但係真係興趣唔大

聽落似水魚入賭場咁

怪唔知得樓主唔掂女

終於追曬咁多個po 今日先發現個po點知就咁就end想買水晶係咪就咁pm話想買咩就得㗎啦？

係阿 如果冇我會試下搵比大家 現時都幫到唔少朋友買到，pm左先 睇下幫唔幫到你

巴打舊月亮石原石好靚呀我今日先開始追po 啱啱追哂3個 真心佩服樓豬為興趣為家庭堅持 add咗巴打fb想買月亮石呀

好多人都鐘意月亮石大家係咪對果種藍光好著迷

二都未追哂post就開左三
已follow ig,fb

多謝 有時男人為左家庭可以去到盡
多謝支持 有需要隨時fb pm

係阿 ，opal 光彩 好多人都係因為咁既效果而鐘意石

加油 第3個已經停左 有更多照片我會po上黎比大家睇

會唔會有時灰心諗點解幾年都無個靚囊可以賺大鐵㗎

灰心一定會有 但做任何野心態都要樂觀，有時半年冇收入冇寶石會好灰心 ，但都係會抱住希望 ，因為除左錢外 我賺到好多回憶同經歷

礦巴對尼張圖有咩見解？

我自己覺賭博得要止蝕，同囉個平均值

見解係下邊個人已經燒哂佢手頭上既資金去挖。即使前面有寶石你都冇營運資金去挖 只能失敗退場 何況佢唔知前面有寶石😂

唔會 因為改道都係移幾米位置 都會成日經過撞到大家既位

非洲高汁蛋白食物系列之椒鹽爆炒白蟻后！！ 食完去做gym

口感如何

好重口味屌

脆脆 香口 椒鹽味 ，唔望住食都可以既

我食左兩隻已經頂唔順

點樣捉咁多蟻后
平日唔係bbq架咩

樓主 買求婚戒指可唔可以經你買

假設
如果巴打做完呢份工會唔會轉行？
定係繼續做相關嘅事業？

落完雨成地係度爬緊 10幾隻雞都食飽都仲有好多

可以阿 fb pm 我

其實都唔會 我比較專一

想去留名！

當地人有冇做過啲咩令你覺得幾warm/感動？

用左三個鐘睇曬
你份工其實咩定位
都係幫緊人打工?係咪你做埋批發但95%都係比番投資者
同埋除左鑽石 仲有咩石係overprice 得好緊要

做咩樓自從樓主開左post連登就出玉石廣告

Sorry咁遲先覆 ，當地人好好客 邀請我地去佢屋企食飯 會宰羊/雞 呢d對佢地黎講已經好大財產 ，送生果 又送肉

投資有分技術性投資同埋資金投資 %以番佢地出既資金既分配，我只係細股東 ，大股東係投資者 唔係95% 係80%左右

好似你睇得衫產品多都會多衫既廣告一樣

因為互聯網大數據，會監察你睇過咩野講過咩野，再比咩廣告你睇

想入行做攝影影珠寶，有冇介紹呀！？

一路追po 已經好糾結搵唔搵礦人巴買野
驚自己太煩 太多問題 太多要求
但係礦人巴由揀石 搵托 都幫我辦得妥妥derr
好期待收到實物呀

驚唔好意思既 買支烏龍茶比我飲咩野都解決哂

因為其實都係同一般攝影差唔多 只係要更注意角度, 我暫時冇認識人阿

留名睇相

礦巴ig 有po 相喇

有冇得買啲切落黎嘅頭尾，通常都整唔到啲乜最多整吊墜嘅碎石

唔係 差好遠
影寶石比起其他野更加唔可以有色差 少少都唔得
同埋要搵返粒石最靚成色嘅角度
某D石嘅特殊光學特性都要知道點顯出黎
每種燈(唔係單指白色黃色 要睇埋發光原理 )對唔同寶石嘅影響都唔同 同化學有關
同埋好多時都會用到微距鏡
微距下連手指模 甚至一粒塵都好明顯 要注意好多事

雖然係咁講 但之前讀書起珠寶展撞過教拍攝嘅阿SIR去炒散
我所知佢對呢方面冇認識 所以唔一定要好高專業知識先做到 搵你影果條友會幫你搞掂寶石嘅野

利申 影開石

你一講 好學既我又想見識下 我問番轉頭有冇得欣賞下

D水印好得意

呢粒係Spinel 冇P走D塵同刮痕
因為產地特殊 比起其他Spinel係帶有螢光反應
起某D燈光下會好顯眼 太陽光都會

我個人比較常用黑色鏡面背景
因為黑色背景下 可以打更加強嘅燈洛去都唔曝光
唔少光學效應都會更加明顯

睇完一定想屌柒我粒石咁假有冇可能
不過因為化學成份特殊 實物起太陽光下真係會發光發成咁
起赤道地區會更加強烈

UP錯圖

樓主我對月亮石有興趣有冇正宗又靚既月亮石可以買咁？

嘩！好撚正！！！
勁鍾意大自然
好想去非洲感受

當然有 我怕你見到我手上既月亮石原石會不能自拔，訓唔著覺，你加fd pm話想搵礦巴 睇月亮石原石 礦巴係連登同你講咁

人生一定要去一次

學下知道下 有需要隨時搵

礦巴就嚟上蘋果

礦巴果度有冇金鈦晶嘅手串賣?

好似 賢者之石

自古以黎
人類就對鮮血色嘅寶石極著迷
紅寶石最貴成色就係叫鴿血紅紅寶石
意思係紅到同白鴿嘅鮮血一樣

巴打 有冇鴿血紅紅寶石嘅圖 見識下
google過 覺得網上嘅圖 流流地

冇幾貴下
同埋一般黎講 寶石實物會靚過相

有既 但要搵到性價比要d時間

巴打有冇類似上面鮮紅色嘅寶石推介？

你fb pm我 我了解更加多先 再幫你處理

收到礦巴幫我搵嘅月亮石耳環 實物好好j
用iphone8 影唔到實物有幾靚

有冇相可以睇下啊！

好透

你又多一個月亮石知己阿絲打😂

礦巴 我都想搵月亮石耳環呀
請問有無介紹呀？

奇職 | 連登熱話 全港唯一非洲挖寶石的孤獨礦人「每次都有心理準備會死在礦洞」

礦巴上報了

睇左你蘋果個報導啦巴打

你地真係有效率😂

多謝支持 消失左一排係霎時間太多巴打絲打買野同訂製，所以冇咩時間係連登更新

巴打好靚仔

肥左10幾廿磅啦仲靚仔 見到自己走哂樣都頂唔訓🤣好彩結左婚 如果唔係冇人要

多謝各位巴打既支持
小弟係蘋果日報既訪問出左啦

Facebook page 已經慢慢咁更新緊 黎緊可能會開下live同大家吹下水講下石 記得關注下我個page

收到巴打啲石 實物幾靚

有無相睇下係配咩耳托同粒石係咩形？我都好有興趣買番對

冇估到礦巴咁後生咁靚仔

巴打真身出現

多謝支持😉

幾好睇

剪得幾正

睇完成個訪問喇！
由連登到出報 巴打好西利呀
呢份工真係好危險你要小心啊！

我有問題 大小二便都係礦洞搞掂，咪好撚臭？ 仲要喺嗰到食飯

定係非洲周圍都咁已經慣左？

多謝支持！屙係個袋度打包埋左佢😂 當然唔係食飯位啦

我對係最簡單蛋面 最簡單嘅四爪托

仲要好斯文 好難想像要徙手爬落250米...

想買

岩岩睇完條片，礦巴你自己驚唔驚嗰D所謂黑巫術?

IP都唔洗Check,Vincent啊嗎

一個礦場一般開採幾耐, 幾時先覺得唔合乎成本效益而放棄
8個月食穀種, 要幾時先放棄個礦場另搵第度...

當個礦場堀完.. 一般都係破產而廢棄

咁如果唔係破產廢棄, 而係正常開採完, 會唔會填返果度
無既話... 幾十年地下都有個大窿...
隔離遠處果度唔知下面堀左d 地質咪好危險

唔驚 因為我冇做錯事既 所以冇人害我😂

哈哈 你見到我最nice既一面姐😎

果邊既地下幾百米已經好多條縱橫交錯嘅礦道，所以你會唔會塌，其實都有機會但係機會率好低，冇話開採幾耐主要睇返資金而定。其實投資金額已經係第一個礦囊度完全圍到本，所以只係再投資咁解，對於投資者幾百一千萬並唔係乜嘢大嘅數字。所以營運黎講都唔係咩野問題

礦巴一百萬一個月未

留名 d石好靚

有冇原石睇下 想買

我都想有

Like下個fb page 有時會有d石介紹

咁夜都咪訓？

之後我會安排係石澳呢個場地，咁會有兩張長桌 會放滿唔同品種 顏色既寶石原石 ., 價錢會非常非常之貼地 最平幾蚊都有 , 咁係有好多唔同既品質比大家挑選自己鐘意既顏色 形狀 同乾淨度 , 我仲會係現場教你地寶石既知識同講解加工過程大約係點,仲打算會有散珠比大家隨意去配搭, 可以自己配珠整情侶裝 家庭裝 都可以 仲會教埋大家串繩, 因為係類似推廣寶石原石既活動,所以價錢都絕對唔會貴 ,另外會有埋碎石可以自己裝係許願樽仔度 ., 好似一個小型既原石手作場地咁，咁大家可以先去開心沙灘游水 再黎簡下寶石咁 咁果一日一定好充實完滿

好 一定去

你like左個fb page 我會公怖時間 因為唔係日日開 所以要睇日期時間🙏

人生無希望一事無成讀書又讀唔到，可否比細佬一個跟你搵食嘅機會

巴打點樣睇宜家instagram 有大量做寶石首飾嘅shop? 成日都心思思想買 但係呢啲石冇證書 自己又冇好充足嘅知識 驚比佢哋呃或者比貴咗

大自然係幾靚

點解要偷狗?

點解佢地有咁多天然資源，生活又差?

而家的確賣寶石既非常氾濫 ， 其實冇咁多假野 只係好多賣既價連我 同廠家都覺得好平 平到廠家都過冇咩可能賣咁既價，佢地直播/shop賣野有幾樣野要注意，佢地賣野時果個燈光係唔係好強光 定自然光 ，有d開哂射燈就會高幾個檔次，收到實物色又好暗，其二就一定會p圖咁，咁有時人地想散貨平賣都有既 ，要証書除非係高檔寶石/鑽石，其他手鏈果d要手鏈就好困難 基本都會冇，你要搵既幫你地搵啦 ，唔會好似出邊幾十蚊一條一百蚊一條，但係品質上過到我果關就絕對過到你果關

點解dar es salaam咁靚?
你果度係山卡啦地方吧？

賣錢 因為窮

食狗肉?

點解咁似好耐之前既支那?

關好多事 主要係政府冇一個好保障普通市民既政策 官員貪污 人民自私 外資佔有 好多因素 ，你估中國咁好人幫非洲咁既第3世界起野咩 都係睇中佢地既資源 ，非洲冇錢還就拎佢地豐富嘅資源

正常
d人係咪好hea底?
生活節奏超慢?

Da市係市區 你見到圖既係其他旅遊區，山卡拉地方係礦區

係咪Da市既人比較有錢生活比較好?

果邊唔食狗肉 被偷既狗係比特犬 賣到錢 再轉賣比其他人

一句* no hurry in Africa*

好少少 但都係差唔多 ，但會更加陰險 d 人古惑d

幾時退休，見你每日返工都咁危險

冇退休 未來既野真係唔知

啱啱睇完巴打果籽個訪問

諗起以前大台個節目首歌

嘟嘟～嘟嘟嘟～嘟嘟！
嘟嘟～嘟嘟嘟～嘟嘟！嘟！
嘟嘟～嘟嘟嘟～嘟嘟......

我另一個擔心係佢地會用平價石扮貴價石 例如Topaz 扮 Aquamarine

同有信譽既商家買， 一分錢一分貨 唔好一咪貪平就唔太會奶野 ， 始終寶石自己唔熟就一定最好熟行既問 ，例如我咁 ，唔同我買都可以問嫁 唔洗介意 我好樂意答

多謝支持

鑛巴，你戴住果條係咩水晶？

有兩條 ， 一條係滿髮貓眼銅髮晶 同埋 金花琥珀

樓豬好靚仔
我對你嘅愛 又提升一個層次

連登仔玩自爆

原來樓主31歲

d人講乜語言多?

想問下aventurine 係人造石定天然嫁？
想要黑色配銀色點點 唔知邊度搵到呢

多謝厚愛 有機會都會見到 放心 ，我見到好多巴打絲打佢地都非常nice ,,期待有機會見到你

Swahili , 當地主要語言 ， 部落馬塞有另外佢地既馬塞語

你識講?

天然既金砂效果冇咁強烈 而好少話人造石 ，我地只會叫優化 唔同石有唔同優化過程 ，只有部分會國際承認，例如祖母綠既浸油 ，藍寶石 坦桑石既高溫燒色咁，而優化金砂石係天然石但係經過優化處理咁解

非洲其實好好，之前係nigeria做嘢我覺得好正

簡單既都會講， 打招呼 買野 數字呢d

好多非洲既地方都值得我地城市人去，只係被傳統觀念對非洲嘅印象都唔太好 ，所以唔太多人會特登選擇非洲作為旅遊嘅地點

學多d 野了
想要咁既顏色 我其實可以去邊度搵 我見多數都係藍底金砂

南非，北非
沒想像中落後

南非是英聯邦國家

以前非洲有d國家比白人管理係超先進經濟超好
比黑人管就。。。。。。。

到底係咪黑人特別差?

以東陵玉呢個石種去搵， 佢係綠底帶閃效果

講得唔好聽d既 真係咁 文化問題

好多南非人北非人都係白鬼

睇完你個訪問，真心佩服樓主

如果用香港果套生活標準應該得南非白人區先追得到，所以去非洲前要自己降低要求，咁成個經歷先可以真正體驗到非洲既文化特色。

好掛住Nigeria既烤雞

唔係 aventurine
中文名 藍砂石/金砂石
係完全人造玻璃黎 入邊係放銅片

注意安全

睇黎你同我接觸既唔太一樣 我接觸既主要係天然石既 ，因為我賣東凌玉都有段時間 咁有d廠都唔會叫東凌玉 叫綠砂石一樣

另外展覽會推遲到出年9月 仲打算睇下你會唔會黎珠寶展傾下計 睇黎要到出年

我主要接觸分真假
有個老師講過 人工金砂石就係扮東凌玉
分別係 金砂石係銅片 東凌玉係雲母片

基本上香港每個同珠寶礦物有關嘅展覽 我都會出現

😂東凌玉5-8美金1kg 以噸咁賣 ，咁都要扮東凌 😂好啦 我學到野👍👍

而家時勢 真係有展都未必有客去

我都想知點解 明明兩種都唔係貴野

真呀 一直等緊珠寶展

有機會一定見到既 反正有出樣 你都知我咩野樣，見到話自己係勃起男爵我會認得你😂😂😂

好

睇完果籽訪問追晒3個post
如果武漢肺炎keep住爆係咪礦場經營權會到期? 有冇打算轉型做零售?

好尷尬嘅網名

只要一直續就唔會到期，冇打算轉零售 到而家都係賣原料為主 但係會幫人搵下石搵下鏈搵下擺設 始終做咁多年認識好多廠，可以拎到平靚正野

哈哈 我打算叫佢講暗號*我已勃起* 但諗諗下好似令勃起巴變成好痴漢咁 所以放棄左個念頭

仲追緊先前2個post，但都想留左名先，我想買鑽戒，巴打可以幫個靚忙嗎
我係IG 留左名。希望唔會太遲

礦巴..落到咁深地底會唔會有d未見過既昆蟲or生物？

Fb比較好 fb我先會睇到

冇阿 除左沙咩野都冇 ，因為下面如果我地上番地面會停左部風機 下邊係冇氧氣

其實有時過程比結果重要 你享受個過程就可以啦，有原石 你fb pm我

粗口呢

追左post 見到樓主話有槍，想問下點解唔隨身帶把手槍落礦洞？ 萬一出左石個經理又想加害於你都有把野旁下身，又可以有阻嚇作用

無追post, fb 名係??

有利潤就有假貨，蛋夠平啦，中國都要整假蛋呃9人

Send 左Message, 感謝

我估講信任，你果下冇事，佢有心害你 隨時都害到你

叫男爵巴！！

礦巴仲有keep 住覆 好勁

睇咗你條片，加油，一個人喺陌生地方做呢啲工作唔容易，樓主而家仲係非洲？

希望礦巴紅左都依然照顧到我哋班細嘅

你冇爬文😂post 1有教 番去讀番書先

唔係 因為個到武肺爆得好西利 翻左香港

呢個好難取捨 我之前都有諗過 但係有兩個缺點
1: 萬一經理冇加害你既心 而你帶槍就係寫到出面唔信任佢，引來一個關係既問題 ，當佢知道你唔信佢 佢都唔會信你、我對經理只可以懷疑係個心度 唔可以做出面

2: 萬一佢有加害我既心 我要拔槍 要解鎖安全制 都唔會夠佢一個鎚仔打埋黎快，唔好誤會係普通家用裝修用鎚仔仔 ， 佢一個鎚仔係4-5公斤重 自己桿出黎既鎚 ， 所以一下就係咁先 唔會有時間比你拔槍😂

Page: E&Z Jewelry

突破盲腸阿巴打 佢地造假唔係賺錢 係為興趣

非常正確

勃起姣d ，男爵太型 我鐘意人地姣少少😎

就係愈多人知我既存在我就愈有責任照顧唔同層面既朋友 ，所以我攪石澳個活動真係當係比人地認識寶石 唔為賺錢 ，同我買過野既人都知 我好鐘意送野😂

咁做埋呢個post咋 所以覆完就收山囉

咁大把刀仔傍身都OK掛

睇左蘋果訪問
巴打好有膽色

好期待你地相認

😂 槍都冇用 仲刀阿 一陣爬落去刀仔吉大髀阿

兩米範圍以內刀仔勁過快過槍，隨時鳩你一命

有係第一個post 留名

買把瑞士萬用刀都好啦

等石澳活動開放左，連登所有絲打巴打都免費送隨機種類原石！！！

咩活動嚟